［8。18］倫敦巴黎近2000人聲援反送中抗爭 親中示威者踩場喝罵

全球多個城市自周五起，都有集會聲援香港的反送中抗爭。在倫敦，約2000名集會人士高舉譴責香港警察濫暴的標語，從特拉法加廣場（Trafalgar Square）經唐寧街首相府遊行至白廳(Whitehall)，途中遇到一批激烈的親中示威者，不但向他們大聲叫罵，又高舉標語指他們是「賣國賊」。

聲援港人的集會人士，高舉寫著「英國會要求中國遵守給予香港自由的承諾嗎？」、「約翰遜會向中國投降嗎？」及「我唯一想要胡椒的地方是我的湯麵」等標語，由特拉法加廣場起步，但在納爾遜紀念柱(Nelson's Column) 與一批親中示威者相遇，他們當中包括小孩，揮舞著紅色中國國旗，拿著「賣國賊」、「一個中國」和「香港永遠屬於中國的」標語，與撐港人士對罵。倫敦警方在現場戒備，以防雙方發生衝突。

有出席集會、正在英國工作的港人Jack表示，今次活動與過往的明顯分別，是有非常多本土白人支持香港人，人數遠超過往的活動，部份人比港人更激動，甚至會主動走向親中示威群眾前大聲理論。另外， Jack認為親中示威者前來騷擾，卻讓整場示威活動加強了氣勢，並史無前例地吸引到很多外國記者前來，變相為港人「助攻」。

而在法國巴黎，亦有約50人集會聲援反送中抗爭的示威者，他們高叫「香港自由」甚至「中國自由」的口號，一名示威者的標語卡寫著「今日香港、明日亞洲、後日歐洲」。示威者中有香港人、台灣人和大陸人。

同樣地，現場亦有另一批中國示威者揮舞著中國國旗、譴責「香港暴徒」的暴力。他們人數比撐港示威者還多一倍。

英國《每日郵報》/法新社/本報記者